新華社發英文社評：中國式民主好過西方民主

中共十九大舉行前一日，官媒新華社發表英文社評說，「中國式民主」優於西方民主，中國「完全沒有需要，引進其他國家那些正在失效的政治制度。」

社評形容，「無盡的政治鬥爭、紛爭及朝令夕改的政策」是自由民主制度的標誌，既拖慢社會、經濟發展，也無視民眾的利益。

綜合新華社英文社評和英國廣播公司（BBC）中文網報道，「中國的制度導向社會團結。西方民主的本質具對抗性，則必然會導致社會分裂。」

社評又形容，中國共產黨「頭腦清醒、具前瞻性」的領導下，中國式的民主「從未如此健全」，沒有需要引進「其他國家那些正在失效的政治制度」。社評呼籲，西方國家需要深切反省其「老化」的民主制度，並指西方民主若不想徹底崩潰，就必須注入新生命、推倒重來。

BBC中文網報道，新華社的評論未點名美國總統特朗普或英國脫歐，但這些歐美政治現象，似乎讓中國對自身的一黨制越來越自信。BBC分析，新華社在十九大召開前夕發表的這篇評論，猶如勝利宣言。惟新華社文章卻對在中國，所有政治異議者、權鬥者以及所有對當權派不滿的政治人物，大部份都已被囚禁。

中央社/新華社/BBC中文網

係啊
所以高官仔女都去晒外國受難

明明就係獨裁